%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{csquotes} % aangeraden bij biblatex

% (optioneel) als je afbeeldingen in een map zet, bv. images/
% \graphicspath{{./}{./images/}}

% -------------------- Kleurmarkeringen checklist --------------------
\newcommand{\markProbleem}[1]{{\sethlcolor{yellow!35}\hl{#1}}}
\newcommand{\markHoofd}[1]{{\sethlcolor{cyan!25}\hl{#1}}}
\newcommand{\markDVProb}[1]{{\sethlcolor{green!25}\hl{#1}}}
\newcommand{\markDVOpl}[1]{{\sethlcolor{magenta!18}\hl{#1}}}
% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2025-2026}

\title{HouseHunt Alerts: een platform-onafhankelijke immo-alerttool}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Seppe Wauman}
\email{seppe.wauman@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{vastgoed, zoekalerts, web scraping, data-integratie}

\begin{document}

\begin{abstract}
In de huidige vastgoedmarkt zijn nieuwe koop- en huurpanden in populaire regio’s vaak binnen korte tijd verhuurd of verkocht. Kandidaten moeten meerdere immosites (zoals Immoweb, Zimmo en Immoscoop) manueel en herhaaldelijk raadplegen en zijn daarbij aangewezen op platformgebonden e-mailalerts met beperkte filtermogelijkheden. Deze alerts werken per website, bieden weinig fijnmazige criteria en genereren vaak dubbel werk doordat dezelfde panden op verschillende platformen verschijnen. In deze bachelorproef wordt onderzocht hoe een platform-onafhankelijke immo-alerttool, HouseHunt Alerts, gebruikers beter kan ondersteunen bij het vinden van relevante panden. Daartoe wordt eerst in kaart gebracht welke informatiebehoeften kandidaat-kopers en -huurders hebben en welke data-attributen de geselecteerde immosites aanbieden. Op basis hiervan wordt een uniform intern datamodel ontworpen en wordt een proof-of-concept webapplicatie ontwikkeld die vastgoedaanbiedingen periodiek ophaalt, normaliseert, dedupliceert en vergelijkt met door de gebruiker gedefinieerde zoekprofielen. In een praktijkgebaseerde evaluatie wordt nagegaan in welke mate de tool meer relevante en minder dubbelzinnige meldingen genereert dan de bestaande alerts van individuele immosites, en hoe testgebruikers de bruikbaarheid en toegevoegde waarde van HouseHunt Alerts ervaren. Verwacht wordt dat het voorgestelde systeem de kans vergroot dat gebruikers tijdig passende panden detecteren en tegelijk de tijdsbesteding aan manuele zoekacties vermindert.
\end{abstract}


\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc,title={Referenties}]

\end{document}