%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{csquotes} % aangeraden bij biblatex

% (optioneel) als je afbeeldingen in een map zet, bv. images/
% \graphicspath{{./}{./images/}}

% -------------------- Kleurmarkeringen checklist --------------------
\newcommand{\markProbleem}[1]{{\sethlcolor{yellow!35}\hl{#1}}}
\newcommand{\markHoofd}[1]{{\sethlcolor{cyan!25}\hl{#1}}}
\newcommand{\markDVProb}[1]{{\sethlcolor{green!25}\hl{#1}}}
\newcommand{\markDVOpl}[1]{{\sethlcolor{magenta!18}\hl{#1}}}
% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2025-2026}

\title{HouseHunt Alerts: een platform-onafhankelijke immo-alerttool}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Seppe Wauman}
\email{seppe.wauman@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{vastgoed, zoekalerts, web scraping, data-integratie}

\begin{document}

\begin{abstract}
In regio’s met een hoge vraag naar huurwoningen, zoals Brussel, Gent en Leuven, volgen kandidaat-huurders nieuw online aanbod vaak intensief op om snel te kunnen reageren. In de praktijk is dat zoekproces echter versnipperd over meerdere vastgoedplatformen. Dezelfde woning verschijnt geregeld op verschillende websites, elk met eigen filters en platformgebonden alerts. Wie meerdere bronnen combineert, krijgt daardoor snel te maken met dubbele meldingen en met irrelevante meldingen wanneer filters te beperkt of niet uniform toepasbaar zijn.

Deze bachelorproef onderzoekt het kennistekort rond welke ontwerpkeuzes in een centraal, platform-onafhankelijk zoek- en alertmechanisme het meest bijdragen aan het verminderen van dubbele en irrelevante meldingen voor kandidaat-huurders in België. De focus ligt op het vergelijken van ontwerpkeuzes voor normalisatie van data uit meerdere bronnen, matching/filtering en deduplicatie.

Een beperkte proof-of-concept wordt gebruikt als onderzoeksinstrument om verschillende varianten van matching- en deduplicatiestrategieën toe te passen op huurdata van minstens twee Belgische huurplatformen. Via een praktijkgebaseerde evaluatie worden de varianten vergeleken op basis van meetcriteria zoals aandeel duplicaten, false positives, gemiste relevante panden en gebruikersfeedback over ervaren relevantie. Het resultaat bestaat uit onderbouwde conclusies en aanbevelingen over ontwerpkeuzes die meldingskwaliteit verbeteren binnen een gefragmenteerde en tijdsgevoelige huurmarkt.
\end{abstract}


\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc,title={Referenties}]

\end{document}