%==============================================================================
% Voorstel-inhoud — enkel de hoofdtekst (géén \documentclass, géén \begin{document})
%==============================================================================

% TODO (feedback): Is dit voorstel gebaseerd op een paper van Research Methods die je
% vorig jaar hebt ingediend? Heb je daarbij eventueel samengewerkt met een andere student?
% - Zo ja, haal dan de tekst hieronder uit commentaar en pas aan.
% - Zo nee, verwijder dit hele blok.

% \paragraph{Opmerking}
% Dit voorstel is gebaseerd op het onderzoeksvoorstel dat werd geschreven in het
% kader van het vak Research Methods dat ik (vorig/dit) academiejaar heb
% uitgewerkt (met medestudent VOORNAAM NAAM als mede-auteur).

%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\section{Inleiding}
\label{sec:inleiding}
Veel toepassingen zijn afhankelijk van gestructureerde data die afkomstig is van websites waarvoor geen stabiele of publieke API beschikbaar is. Om dit probleem op te lossen, wordt vaak gebruikgemaakt van webextractie aan de hand van scrapers, wrappers, selectors of vergelijkbare technieken. Deze technieken zijn bruikbaar zolang de bronstructuur voldoende stabiel blijft. In de praktijk zijn ze echter gevoelig voor wijzigingen in de opbouw van webpagina’s. Aanpassingen in de DOM-structuur, HTML-elementen, attributen of onderliggende hiërarchie kunnen ervoor zorgen dat bestaande extractieregels geen correcte resultaten meer opleveren.

Daarom gebruik ik in deze bachelorproef vastgoedplatformen als afgebakende casus. Op deze websites wordt informatie zoals prijs, locatie, type pand en andere kenmerken op een gestructureerde manier aangeboden. De gegevens tussen verschillende platformen zijn vergelijkbaar, maar de technische opbouw van de pagina’s kan verschillen tussen platformen en ook wijzigen naarmate de tijd verstrijkt. Voor systemen die deze informatie willen verzamelen, is het niet enkel belangrijk dat de extractie correct werkt, maar ook dat de extractie bestand is tegen structurele wijzigingen, zodat de betrouwbaarheid en onderhoudbaarheid van het systeem behouden blijven.

De focus ligt dus niet op het bouwen van een nieuw platform, maar op een technisch probleem binnen webextractie. Centraal staat de vraag hoe extractie betrouwbaar kan blijven wanneer de structuur van een website wijzigt, en welke herstelstrategieën daarvoor het meest geschikt zijn binnen een concrete context.

Binnen deze onderzoekscontext krijgt \textit{AI-ondersteunde wrapper repair} een specifieke plaats. Klassieke extractie is efficiënt en reproduceerbaar, maar vereist manuele aanpassingen bij structurele wijzigingen. AI-ondersteunde herstelstrategieën helpen hierbij om falende extractieregels volledig of semiautomatisch te detecteren en te herstellen. Langs de andere kant brengen deze technieken ook bijkomende complexiteit, resourceverbruik en vragen rond reproduceerbaarheid met zich mee. Daarom is een kritische vergelijking tussen traditionele regelgebaseerde extractiesystemen en AI-ondersteunde herstelstrategieën belangrijk.

Om het onderzoek haalbaar te houden en voldoende scherp af te bakenen, wordt de scope beperkt tot:
\begin{enumerate}
    \item een beperkte selectie van vastgoedplatformen die als concrete casus dienen;
    \item een beperkte set publiek beschikbare gegevensvelden, bijvoorbeeld titel, prijs, locatie, type pand en bron-URL;
    \item structurele wijzigingen in de DOM als primaire oorzaak van extractiefouten;
    \item een proof of concept die uitsluitend dient om extractie, foutdetectie en herstelstrategieën te onderzoeken en te evalueren, en dus niet als productierijp systeem wordt opgevat.
\end{enumerate}

Vanuit deze afbakening onderzoekt deze bachelorproef hoe webextractie robuust kan worden gehouden bij structurele wijzigingen in de DOM, en in welke mate AI-ondersteunde wrapper repair een bijdrage levert. Hierbij ligt de nadruk op de vergelijking en evaluatie van welke aanpak binnen deze casus het meest geschikt is om extractie correct, onderhoudbaar en haalbaar te houden.

%---------- Probleemstelling, onderzoeksvraag en doelstellingen ----------------
\sloppy
\section{Probleemstelling, onderzoeksvraag en doelstellingen}
\label{sec:probleemstelling}

\subsection{Probleemstelling}
\label{subsec:probleemstelling}

Webextractie wordt in de praktijk gebruikt om gegevens te verzamelen van websites waarvoor geen publieke of bruikbare API beschikbaar is. De traditionele manier werkt via wrappers, selectors of regelgebaseerde extractiemechanismen die specifieke elementen uit het DOM van een webpagina halen. Deze aanpak is optimaal wanneer ze in een stabiele omgeving plaatsvindt. In de praktijk zijn webpagina’s echter gevoelig voor veranderingen in het DOM, de HTML-opbouw, attributen of de positionering van elementen. Dit kan ervoor zorgen dat bestaande extractieregels falen of onvolledige of foutieve gegevens opleveren.

Dit is een relevant probleem in contexten waar informatie op een semigestructureerde manier via publieke websites beschikbaar wordt gemaakt. Vastgoedplatformen vormen een geschikte casus, omdat zij vergelijkbare gegevens aanbieden, zoals prijs, locatie, type pand en andere kenmerken, terwijl de technische structuur van hun webpagina’s kan verschillen en wijzigen. Bij systemen die deze gegevens automatisch willen verzamelen, volstaat het dus niet dat de extractie enkel werkt in een stabiele omgeving. De extractie moet ook robuust zijn wanneer er veranderingen optreden aan de platformen die ze volgen.

Het is mogelijk om extractieregels manueel aan te passen wanneer een website is gewijzigd, maar dit brengt extra onderhoudswerk en tijdsverlies met zich mee. Daardoor ontstaat een concreet probleem: het is onduidelijk welke aanpak het meest geschikt is om extractiefouten als gevolg van DOM-wijzigingen op te vangen en het extractieproces te herstellen. In het bijzonder is het onduidelijk welke rol AI-ondersteunde wrapper repair daarin kan spelen, rekening houdend met de afweging tussen kwaliteit, herstelvermogen, onderhoudsinspanning en benodigde resources.

Deze bachelorproef vertrekt vanuit de vraag hoe webextractie binnen een afgebakende vastgoedcontext robuust gehouden kan worden wanneer er veranderingen optreden in de structuur van webpagina’s. De nadruk ligt hierbij op het onderzoeken van verschillende herstelstrategieën.

\subsection{Onderzoeksvraag}
\label{subsec:onderzoeksvraag}

De centrale onderzoeksvraag van deze bachelorproef luidt als volgt:

\begin{quote}
Hoe kan webextractie voor geselecteerde vastgoedplatformen robuust worden gehouden bij structurele wijzigingen in de DOM, en in welke mate kan AI-ondersteunde wrapper repair daarbij het extractieproces herstellen?
\end{quote}

\subsection{Deelvragen}
\label{subsec:deelvragen}

Om deze onderzoeksvraag te beantwoorden, wordt ze opgesplitst in deelvragen met betrekking tot zowel het probleemdomein als het oplossingsdomein.

\subsubsection{Deelvragen --- probleemdomein}
\label{subsubsec:deelvragen-probleemdomein}

\begin{enumerate}
    \item Welke types structurele wijzigingen in de DOM van geselecteerde vastgoedplatformen veroorzaken problemen voor klassieke webextractie?
    \item Welke gegevensvelden zijn binnen de gekozen casus relevant om te gebruiken, en in welke mate zijn die gevoelig voor structurele wijzigingen in de bronpagina’s?
    \item Hoe kunnen extractiefouten als gevolg van DOM-wijzigingen gedetecteerd of vastgesteld worden binnen een extractiepipeline?
    \item Welke technische en praktische randvoorwaarden beïnvloeden de haalbaarheid van webextractie en herstelstrategieën binnen deze casus?
\end{enumerate}

\subsubsection{Deelvragen --- oplossingsdomein}
\label{subsubsec:deelvragen-oplossingsdomein}

\begin{enumerate}
    \item Welke architectuur is geschikt om extractie, foutdetectie en herstel van elkaar te scheiden binnen een robuuste webextractiepipeline?
    \item Welke herstelstrategieën kunnen binnen de afbakening van deze bachelorproef onderzocht worden om falende webextractie na DOM-wijzigingen te herstellen?
    \item In welke mate verbeteren AI-ondersteunde herstelstrategieën het herstelvermogen van webextractie na DOM-wijzigingen in vergelijking met een klassieke regelgebaseerde aanpak?
    \item Welke evaluatiecriteria zijn geschikt om de verschillende aanpakken te vergelijken, bijvoorbeeld extractiecorrectheid, hersteltijd, onderhoudsinspanning en benodigde resources?
    \item Welke aanpak biedt binnen de gekozen casus de beste balans tussen robuustheid, onderhoudbaarheid en technische haalbaarheid?
\end{enumerate}

\subsection{Doelstellingen}
\label{subsec:doelstellingen}

Het doel van deze bachelorproef is om een technisch onderbouwd antwoord te formuleren op het probleem van falende webextractie bij DOM-wijzigingen.

\begin{enumerate}
    \item inzicht te verwerven in hoe en waarom klassieke webextractie faalt wanneer de structuur van webpagina’s wijzigt;
    \item een beperkte maar representatieve casus op te zetten met geselecteerde vastgoedplatformen en relevante gegevensvelden;
    \item een proof of concept uit te werken waarin meerdere herstelstrategieën voor falende extractie onderzocht kunnen worden;
    \item de gekozen aanpakken op een methodologisch verantwoorde manier te vergelijken aan de hand van meetbare criteria;
    \item op basis van die vergelijking aanbevelingen te formuleren over welke herstelstrategie het meest geschikt is.
\end{enumerate}

%---------- Literatuurstudie ---------------------------------------------------
\sloppy
\section{Literatuurstudie}
\label{sec:literatuurstudie}

De literatuurstudie focust op wat recent onderzoek zegt over webextractie, structurele wijzigingen in webpagina’s en herstelstrategieën. De nadruk ligt hierbij niet op vastgoed als onderzoeksdomein, maar op vastgoedplatformen als concrete casus waarin ons algemener technisch probleem onderzocht kan worden. Het gaat daarbij om het falen van webextractie wanneer de DOM-structuur van een website wijzigt.

\subsection{Webextractie en kwetsbaarheid voor structurele wijzigingen}
\label{subsec:lit-webextractie}

Web information extraction is nog steeds belangrijk in de huidige online maatschappij om gestructureerde gegevens uit websites te halen. Hieruit blijkt ook dat het probleem van falende webextractie nog altijd groot is. Klassieke wrappergebaseerde aanpakken blijven gevoelig voor wijzigingen in de structuur van websites. In \textit{LIVEWEB-IE} wordt gesteld dat veel bestaande extractors steunen op statische HTML-snapshots, terwijl echte websites in de tijd veranderen. Ook een recent onderzoek beschrijft gelijkaardige problemen: regelgebaseerde wrappers zijn snel, transparant en efficiënt, maar kwetsbaar voor drift en vereisen onderhoud wanneer de bronstructuur verandert \autocite{yang2026livewebie, marineli2025controlplanes}.

Voor deze bachelorproef is dit relevant omdat het probleem niet alleen gaat over het correct ophalen van gegevens in een stabiele situatie, maar ook over het robuust houden van extractie bij aanpassingen aan websites. Een extractor die slechts eenmalig werkt, is dus onvoldoende als onderzoeksdoel. De literatuur verschuift daarom de aandacht van pure extractie naar onderhoudbaarheid, foutdetectie en herstelbaarheid van extractiepijplijnen \autocite{yang2026livewebie, marineli2025controlplanes}.

\subsection{Hybride en AI-ondersteunde herstelstrategieën}
\label{subsec:lit-hybride-ai}

Een tweede lijn in de recente literatuur onderzoekt of volledig regelgebaseerde extractie of volledig LLM-gedreven extractie wel de beste keuze is. In plaats van volledig op één van beide te steunen, verschijnen er steeds meer hybride benaderingen. In \textit{WebLists} wordt bijvoorbeeld een agentarchitectuur voorgesteld waarbij een LLM slechts op een beperkte subset van de data wordt toegepast, waarna generaliseerbare CSS-selectors worden gebruikt om de volledige dataset efficiënter te extraheren. Volgens de auteurs behaalt die aanpak een hogere output dan bestaande web agents en verlaagt ze tegelijk de kost \autocite{bohra2025weblists}.

Ook de recente paper van Pinterest wijst in die richting. Daar wordt een representatie gebruikt die structurele, visuele en tekstuele signalen combineert, waarna relatief eenvoudige modellen voor attribuutextractie worden ingezet. De auteurs rapporteren dat deze aanpak accurater en veel goedkoper kan zijn dan complexere LLM-gebaseerde extractie, en tegelijk op grote schaal inzetbaar blijft. Dat suggereert dat pure LLM-extractie niet vanzelfsprekend de beste keuze is wanneer schaal, kost en onderhoudbaarheid meespelen \autocite{farag2025pinterest}.

Voor het huidige onderzoek betekent dit dat AI best niet a priori als volledige vervanger van klassieke extractie wordt voorgesteld. De literatuur ondersteunt eerder een kritische vergelijking waarbij AI een rol kan spelen als ondersteunende herstelcomponent binnen een bredere extractiepipeline \autocite{marineli2025controlplanes, bohra2025weblists, farag2025pinterest}.

\subsection{Evaluatie van robuustheid en herstel}
\label{subsec:lit-evaluatie}

Recente publicaties tonen ook aan dat de evaluatie van webextractie zelf complexer is dan louter meten of een systeem op één moment correcte output geeft. \textit{LIVEWEB-IE} benadrukt dat live evaluatie nodig is om de impact van veranderende websitestructuren zichtbaar te maken.

Daarnaast is ook relevant hoe de input aan een model wordt aangeboden. In \textit{NEXT-EVAL} wordt een test voorgesteld waarin DOM-structuren synthetisch worden aangepast om traditionele en LLM-gebaseerde extractiebenaderingen te vergelijken. Die studie toont dat de representatie van webinhoud sterk doorweegt op de prestaties van de LLM-extractor. Gestructureerde invoervormen zoals normale JSON leveren duidelijk betere resultaten op dan ruwe HTML. Daarbij komen ook minder hallucinaties voor die de LLM zelf verzint. Voor deze bachelorproef is dat belangrijk, omdat het erop wijst dat AI-ondersteunde wrapper repair niet alleen afhangt van het model zelf, maar ook van de manier waarop de informatie aan dat model wordt voorgesteld \autocite{kurkin2025nexteval}.

Deze inzichten ondersteunen een evaluatiekader waarin niet alleen de correctheid van de data, maar ook herstelvermogen, benodigde manuele interventies, hersteltijd en resourceverbruik worden meegenomen. De literatuur maakt immers duidelijk dat robuustheid in deze context meer omvat dan een hoge nauwkeurigheid op één statische dataset \autocite{yang2026livewebie, kurkin2025nexteval, farag2025pinterest}.

\subsection{Rol van technische randvoorwaarden}
\label{subsec:lit-randvoorwaarden}

Naast de extractietechnieken zelf spelen ook randvoorwaarden een rol. De officiële standaard \textit{RFC 9309} beschrijft het \textit{Robots Exclusion Protocol} en verduidelijkt hoe een \texttt{robots.txt}-bestand instructies kan geven aan crawlers over welke URI's zij al dan niet horen te bezoeken. Dezelfde standaard benadrukt echter ook dat deze regels geen vorm van toegangsautorisatie zijn. Voor een bachelorproef betekent dit dat scraping niet enkel technisch, maar ook praktisch verantwoord moet gebeuren, bijvoorbeeld door te werken met publieke pagina’s, beperkte request rates en waar nuttig met opgeslagen snapshots voor reproduceerbare tests \autocite{rfc9309}.

\subsection{Synthese}
\label{subsec:lit-synthese}

De recente literatuur toont dus niet aan dat robuuste of zelfherstellende webextractie een volledig onontgonnen onderzoeksdomein is. Wel blijkt duidelijk dat er nog steeds een open praktische vraag bestaat over welke aanpak in een concrete context het meest geschikt is om extractie robuust te houden wanneer websitestructuren wijzigen. Enerzijds blijven klassieke wrappers aantrekkelijk door hun snelheid, transparantie en lage kost. Anderzijds tonen recente studies dat hybride of AI-ondersteunde benaderingen potentieel bieden voor herstel, generalisatie en schaal, maar tegelijk extra complexiteit en kost met zich meebrengen \autocite{marineli2025controlplanes, yang2026livewebie, bohra2025weblists, farag2025pinterest, kurkin2025nexteval}.

Daarmee sluit de literatuurstudie rechtstreeks aan op de onderzoeksvraag van deze bachelorproef. De relevante onderzoekskloof ligt niet in de vraag of webextractie bestaat, maar in de vraag welke herstelstrategie binnen een afgebakende casus het best werkt om falende extractie na wijzigingen in de DOM op te vangen, rekening houdend met correctheid, onderhoudsinspanning en benodigde resources \autocite{marineli2025controlplanes, yang2026livewebie, farag2025pinterest, kurkin2025nexteval}
%---------- Methodologie -------------------------------------------------------
\section{Voorgestelde methodologie}
\label{sec:methodologie}

Dit onderzoek volgt een toegepast onderzoeksdesign waarin een technisch probleem binnen een concrete casus wordt onderzocht. De methodologie wordt omschreven als een vergelijkende en evaluatieve aanpak: het bouwen van een werkend systeem staat niet centraal, maar wel het onderzoeken welke herstelstrategie het meest geschikt is om webextractie robuust te houden wanneer de DOM structuur van een website wijzigt. Een proof of concept wordt daarbij gebruikt als onderzoeksinstrument om verschillende aanpakken op een reproduceerbare manier te testen en te vergelijken.

Om de scope haalbaar te houden, wordt het onderzoek beperkt tot een kleine selectie van vastgoedplatformen, een beperkte set publiek beschikbare gegevensvelden en een afgebakend aantal herstelstrategieën.

\subsection{Fase 1 --- Afbakening van de casus en selectie van gegevensvelden}
\label{subsec:meth-fase1}

In een eerste fase wordt de casus afgebakend. Er wordt een beperkte selectie gemaakt van vastgoedplatformen die als onderzoekscontext dienen. Daarnaast wordt bepaald welke gegevensvelden binnen de scope van het onderzoek vallen. Hierbij wordt gefocust op velden die voldoende representatief zijn voor vastgoedextractie en die relevant zijn voor vergelijking tussen bronnen, bijvoorbeeld titel, prijs, locatie, type pand en URL van de bron.

Het doel van deze fase is niet om een volledig datamodel uit te werken, maar wel om een beperkte en duidelijk afgebakende extractieset vast te leggen. Op basis daarvan wordt ook bepaald welke pagina's in het verdere onderzoek worden meegenomen.

\subsection{Fase 2 --- Analyse van bronstructuur en randvoorwaarden}
\label{subsec:meth-fase2}

In een tweede fase worden de geselecteerde websites geanalyseerd. Per bron wordt nagegaan hoe de relevante gegevens in de structuur van de pagina worden opgenomen, welke elementen en attributen daarvoor gebruikt worden, en hoe de extractie afhankelijk is van specifieke selectors of structurele aannames.

Daarnaast worden per bron de praktische randvoorwaarden in kaart gebracht. Daarbij wordt onder meer nagegaan welke beperkingen voortvloeien uit het \texttt{robots.txt} bestand, de gebruiksvoorwaarden en de noodzaak om de belasting op externe websites beperkt te houden. Deze analyse dient om de uiteindelijke onderzoeksopzet technisch verantwoord en haalbaar te houden.

De output van deze fase is een overzicht van:
\begin{enumerate}
    \item de geselecteerde bronnen
    \item de relevante gegevensvelden
    \item de technische extractieaanknopingspunten
    \item de beperkingen en randvoorwaarden per bron
\end{enumerate}

\subsection{Fase 3 --- Opbouw van een klassieke baseline extractor}
\label{subsec:meth-fase3}

In de derde fase wordt een klassieke regelgebaseerde extractor opgesteld voor de geselecteerde bronnen. Deze baseline vormt het vertrekpunt voor de verdere vergelijking in het onderzoek. De extractor maakt gebruik van expliciete extractieregels, bijvoorbeeld via CSS selectors, XPath of vergelijkbare technieken, om de gekozen gegevensvelden op een systematische manier uit webpagina's te halen.

De baseline extractor wordt bewust eenvoudig en controleerbaar gehouden. Het doel is niet om een maximaal uitgebreid systeem te bouwen, maar om een referentieaanpak te hebben waarvan duidelijk is welke structurele aannames worden gemaakt en op welke punten de extractie kwetsbaar is voor DOM wijzigingen.

De output van deze fase bestaat uit:
\begin{enumerate}
    \item een werkende baseline extractor voor de geselecteerde bronnen
    \item een beschrijving van de gebruikte extractieregels
    \item een eerste referentieset van correcte extractieresultaten
\end{enumerate}

\subsection{Fase 4 --- Simulatie en detectie van extractiefouten}
\label{subsec:meth-fase4}

In de vierde fase wordt onderzocht hoe de baseline extractor reageert op structurele wijzigingen in de DOM. Omdat het niet haalbaar is om voor het volledige onderzoek uitsluitend te wachten op spontane wijzigingen in live websites, werk ik met een combinatie van opgeslagen pagina snapshots en gecontroleerde structurele wijzigingen. Op die manier kunnen testgevallen op een reproduceerbare manier worden opgebouwd.

Per testcase wordt nagegaan:
\begin{enumerate}
    \item welke wijziging werd aangebracht aan de DOM structuur
    \item welke gevolgen die wijziging heeft voor de baseline extractor
    \item hoe extractiefouten zichtbaar worden, bijvoorbeeld via ontbrekende velden, foutieve waarden of volledig falende selectors
\end{enumerate}

Deze fase heeft als doel om niet alleen het falen van extractie zichtbaar te maken, maar ook om een basis te leggen voor het detecteren van gebroken extractie binnen een pipeline.

\subsection{Fase 5 --- Uitwerking van herstelstrategieën}
\label{subsec:meth-fase5}

In de vijfde fase worden meerdere herstelstrategieën onderzocht en vergeleken. De vergelijking blijft bewust beperkt tot een klein aantal varianten, zodat de scope van het onderzoek beheersbaar blijft. Minstens de volgende drie benaderingen worden opgenomen:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Manuele aanpassing van de extractor}: de klassieke referentieaanpak waarbij extractieregels handmatig worden aangepast nadat een structurele wijziging werd vastgesteld.
    \item \textbf{Regelgebaseerde herstelstrategie}: een aanpak waarbij alternatieve selectors, structurele patronen of validatieregels worden gebruikt om extractie automatisch of semi automatisch te herstellen.
    \item \textbf{AI ondersteunde wrapper repair}: een aanpak waarbij AI wordt ingezet om op basis van de gewijzigde DOM structuur en de eerder gekende extractielogica een herstelvoorstel of aangepaste extractieregel te genereren.
\end{enumerate}

Het doel van deze fase is niet om een generiek zelfherstellend framework te bouwen, maar om binnen een beperkte casus te onderzoeken welke aanpak het meest geschikt is om extractie opnieuw correct te laten functioneren.

\subsection{Fase 6 --- Vergelijkende evaluatie}
\label{subsec:meth-fase6}

In de laatste fase worden de gekozen aanpakken systematisch geëvalueerd. De evaluatie richt zich op meetbare criteria die rechtstreeks aansluiten bij de onderzoeksvraag. Daarbij wordt minstens gekeken naar:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{extractiecorrectheid}: in welke mate de juiste waarden correct worden opgehaald per gegevensveld
    \item \textbf{herstelvermogen}: in welke mate een aanpak extractie opnieuw correct laat functioneren na een DOM wijziging
    \item \textbf{onderhoudsinspanning}: hoeveel manuele tussenkomst nodig blijft om een extractor opnieuw werkend te krijgen
    \item \textbf{benodigde resources}: welke extra complexiteit, verwerkingstijd of externe modelkost gepaard gaat met de gekozen herstelstrategie
\end{enumerate}

De evaluatie gebeurt op basis van dezelfde testgevallen en laat daardoor een directe vergelijking toe tussen de verschillende benaderingen. Op basis van de resultaten wordt nagegaan welke herstelstrategie binnen deze afgebakende casus de beste balans biedt tussen robuustheid, onderhoudbaarheid en technische haalbaarheid.

%---------- Verwachte resultaten en bijdrage -----------------------------------

\sloppy
\section{Verwachte resultaten en bijdrage}
\label{sec:verwachte-resultaten}

Deze bachelorproef wil in de eerste plaats een beter inzicht geven in de manier waarop klassieke webextractie faalt wanneer de DOM structuur van een website wijzigt. Er wordt verwacht dat uit de casusanalyse zal blijken dat zelfs beperkte structurele aanpassingen, zoals wijzigingen in HTML elementen, attributen of hiërarchie, een merkbare impact kunnen hebben op de correctheid van de extractie. Daardoor wordt duidelijk welke onderdelen van een klassieke extractor het meest kwetsbaar zijn voor structurele veranderingen in webpagina's.

Daarnaast wordt verwacht dat de vergelijkende evaluatie zal aantonen dat niet elke herstelstrategie dezelfde sterktes en beperkingen heeft. Een manuele aanpassing van extractieregels zal vermoedelijk het meest controleerbaar zijn, maar tegelijk ook de meeste onderhoudsinspanning vragen. Regelgebaseerde herstelstrategieën kunnen in bepaalde gevallen sneller een bruikbaar resultaat opleveren, maar zullen mogelijk beperkt blijven tot voorspelbare of minder ingrijpende DOM wijzigingen. Voor AI ondersteunde wrapper repair wordt verwacht dat deze aanpak in sommige gevallen een flexibelere vorm van herstel mogelijk maakt, maar dat dit gepaard kan gaan met extra complexiteit en hogere resourcevereisten.

De verwachte resultaten van het onderzoek situeren zich daarom niet alleen op het niveau van extractiecorrectheid, maar ook op het niveau van vergelijking en afweging. Het onderzoek moet duidelijk maken in welke mate de verschillende benaderingen verschillen op vlak van herstelvermogen, onderhoudsinspanning en technische haalbaarheid. Daarbij wordt verwacht dat geen enkele aanpak in alle situaties de beste keuze zal zijn, maar dat de evaluatie wel toelaat om te bepalen welke strategie binnen de gekozen casus de meest evenwichtige oplossing biedt.

De bijdrage van deze bachelorproef ligt in een afgebakende en technisch onderbouwde vergelijking van herstelstrategieën voor falende webextractie binnen de context van geselecteerde vastgoedplatformen. De proof of concept levert daarbij geen productierijp systeem op, maar wel een onderzoeksinstrument waarmee het probleem op een systematische manier onderzocht kan worden. Op basis van de resultaten moeten aanbevelingen geformuleerd kunnen worden over hoe webextractie binnen deze context robuuster en beter onderhoudbaar gemaakt kan worden.

\section{Verwachte conclusie}
\label{sec:verwachte-conclusie}

Op basis van de literatuur en de voorgestelde methodologie wordt verwacht dat klassieke regelgebaseerde webextractie efficiënt en bruikbaar blijft zolang de structuur van een website voldoende stabiel is, maar tegelijk kwetsbaar is voor structurele wijzigingen in de DOM. Verder wordt verwacht dat herstelstrategieën nodig zijn om extractie na dergelijke wijzigingen opnieuw correct te laten functioneren.

Daarnaast wordt verwacht dat AI ondersteunde wrapper repair in bepaalde gevallen een meerwaarde kan bieden ten opzichte van een uitsluitend manuele of regelgebaseerde aanpak, vooral wanneer structurele wijzigingen minder voorspelbaar zijn. Tegelijk zal deze aanpak vermoedelijk niet zonder nadelen zijn, aangezien extra complexiteit, resourceverbruik en beperkingen op het vlak van reproduceerbaarheid eveneens een rol spelen.

De verwachte conclusie van deze bachelorproef is daarom niet dat één techniek in alle omstandigheden superieur is, maar wel dat de meest geschikte aanpak afhangt van de afweging tussen correctheid, herstelvermogen, onderhoudsinspanning en technische haalbaarheid. Het onderzoek moet uiteindelijk toelaten om voor de gekozen casus onderbouwd aan te geven welke herstelstrategie het meest geschikt is om webextractie robuust te houden bij structurele wijzigingen in de DOM.



\clearpage
\appendix

